【履歷風波】何君堯涉立會選舉失實聲明 廉署正式立案調查

建制派立法會議員何君堯的律師資格近日引起爭議。據本報了解，廉政公署已就有人投訴何君堯涉嫌在去年立法會選舉期間，就其專業資格作失實聲明，涉違反選舉舞弊條例，正式立案調查，日內將邀請投訴人詳細錄取口供。本報正聯絡何君堯作回覆。

廉署發言人回應指，根據政策，廉署一般不會評論個別案件，根據署方的法定職責，會在接獲涉嫌違反《選舉（舞弊及非法行為）條例》的投訴後，如有足夠資料，必定按既定程序依法跟進。

何君堯去年在立法會選舉競選宣傳單張中，聲稱自己是「新加坡和英國及威爾斯執業律師」，但相關資格近日遭受質疑。何君堯所屬的律師行網站，日前修改何的簡介內容，由原本分別寫有「成為新加坡執業律師」和「成為英格蘭及威爾斯執業律師」，變成「獲得新加坡執業律師資格」和「獲得英格蘭及威爾斯執業律師資格」。

資深大律師湯家驊早前曾表示，如果要做律師，首先要取得執業資格，但非等於可以執業；如要執業，要再取執業證書，若沒有就不能執業。

推到何老妖入冊

聽住先

ICAC都已經赤化, 都無乜信心

KK幾時飛去英國報警舉報何君堯呀？架飛機起飛未？

梁振英都冇事，我覺得何君堯一樣甩身

以前睇到會好欣慰，覺得廉署會做嘢，何君堯死硬。
而家睇到係無感覺，覺得係中聯辦要求廉署立案調查，過一陣話證據不足結案而幫何君堯整下台階，最後以何君堯係FB開Post話ICAC還佢清白作結。

大家都好撚灰

咁都證據不足就摺撚左icac 佢算
嘥米飯

堯堯會無事既

咁算唔算係散佈失敗主義？

Icac背後係譚惠珠射住 查乜撚？

一早已經係東廠 唔係港英時候 獨立而廉潔既部門

做下樣都要既

sad but true

英國同星加玻有冇follow up

知名會員HKVDC_2017話飛去英國報警舉報何君堯，但架飛機飛左好多日都未到，好擔心佢

英治時 => 直屬港督

匪佔後 => 直屬傀儡特首, 連特首曾蔭權都貪, 其他就奶共

為什麼麥理浩不貪

麥理浩當年成立的「總督特派廉政專員公署」，這副招牌，設計得很聰明，要點不在「廉政公署」，而在「總督特派」。只有「總督特派」，才畫龍點睛，令廉政公署神速變成信譽可靠的國際品牌。

為什麼加上「總督特派」，香港的中國人有信心？因為港督，是英女皇的特派代表。把英女皇的信譽押下來，人人都會相信，港督直接控制的廉政公署是公正的，因為港督不會貪污。這點，跟中國北大的品牌知識份子孔慶東說：香港人其實並不「崇洋」，香港人只崇優，智商和見識所限，他再投胎十次，也不會懂。

麥理浩是智慧優秀的殖民家。他一早看出來：殖民地的管治，要維持公正，統治者要了解民情，但不可以與殖民地的土著混得太熟而攀上交情。殖民地香港警察，有「四大華探長」，全部是貪污犯，文化基因，不足為奇，但是，連英國的警司葛柏、韓德之流，跟中國的江湖人混在一起，必然受中國社會的貪污文化──為了顧全香港知識份子的學術標準，貪污不是罪惡，是「文化」──污染。

殖民地時代的文職英官，跟拿槍的英國白人警司不同。葛柏和韓德之類，平時吃潮州菜、打麻將、食牛雜，警署開幕，也裝模作樣學中國人焚香拜關公，不跟「基層」打成一片，收不到黑社會活動的情報，但定力不夠，隨時會「土著化」（ Gone native），變成跟他們一個樣。

殖民主義的真諦，是文化的歧視，土著面前，保持優越感的尊嚴。英文的一句成語：「稔熟會引起鄙視」（ Familiarity breeds contempt），麥理浩、衞奕信、尤德、彭定康，絕不跟中國人攀私交，不管你有錢沒錢，召見社會華裔名流，公事公辦。麥理浩有英國牛津的紳士修養，不愛錢，有原則，這一點才是真文化，才是香港的真精神。

中國官場貪污，是永恆的常態。特首是中國人，對不對？這就好辦了。還「出身寒微」呢，真好。「出身寒微」向上爬的中國人，金榜駙馬，一定想過帝皇的豪奢生活，有得貪，一定貪。不錯，以前有一個「君子」的清廉品種，但這個國家經歷過「文革」，沒有了，攀近這個革命唱紅新中國的中國官，一定貪慕享受，你不貪，「國家」絕不會看上你。這是「港人治港」絕不可能成功的生物理由。

你老母生你出嚟就真係散佈失敗主義喇

係ICAC失敗

而唔係香港人失敗

入去飲下咖啡咋
咪咁多幻想

ICAC 已經變成笑話

查完無事跟住幫佢搵下台階姐，唔駛咁開心

ICAC查呢做乜 我寧願佢唔查